<Document>
# Глоссарий

Эта страница содержит большинство сленговых терминов, с которыми вы можете столкнуться на станции и в сообществе!

# Внутриигровой сленг

Это термины, которые вы можете встретить в игре.

## AOS
Арест по поручению.

## AA
Полный доступ, или ID, который имеет каждый доступ на станции. Капитан — единственный человек, который будет иметь такой доступ в обычных обстоятельствах.

## Atmos
Сокращение от Атмосферных систем.

## Atmosian
Термин для атмосферных техников, или вообще для кого-то, кто проводит большую часть своего времени или особенно квалифицирован в области атмосферы.

## Bolted
Воздушный шлюз, который никогда не изменит состояния. Он останется постоянно открытым или закрытым, пока его не разблокируют. Закрытые и заколоченные воздушные шлюзы имеют ярко-красные огни.

## Borg
Сокращение от киборгов, управляемых игроками роботами.

## Braindead
Относится к пользователю, который отключился от игры. Отключенные пользователи могут снова подключиться к серверу и вновь взять под контроль своего персонажа.

## Brig
Основная зона отдела охраны. Здесь заключенные приводятся и находятся под наказанием. Начальник отвечает за бесперебойную работу брига.

## Cap
Сокращение от капитана.

## Cargonia
Ссылка на независимость грузовиков. Против правил.

## CE
Сокращение от главного инженера, руководителя инженерного отдела.

## CentComm/Central Command
Административное агентство, которое контролирует станцию Nanotrasen, на которой вы находитесь.

## CMO
Сокращение от главного медицинского офицера, руководителя медицинского отдела.

## Crit/Critical
Относится к состоянию здоровья, в котором вы теряете сознание и не можете двигаться. Находясь в критическом состоянии, ваше здоровье медленно deteriorируется до смерти, если вы не получите помощь извне.

## Emag
Относится к криптографическому sequencer Syndicate. "Эмагнутый" обычно относится к воздушным шлюзам или ящикам, которые заколочены открытыми, но также и к любому другому устройству, взломанному через Эмаг.

## Emergency Access/EA
Воздушный шлюз, который может быть открыт кем угодно, даже без доступа или ID. Воздушные шлюзы, установленные на аварийный доступ, имеют мигающие желтые огни.

## ERT
Команда экстренного реагирования. Она может быть направлена Центральным командованием для различных целей.

## Flukie
Словослияние "Fluke" и "Nukie", используемое (обычно уничижительно) для обозначения группы ядерных операторов, которые провалили свою задачу. Может также встречаться как "Fluke Ops".

## God(s)
Внутренний термин, представляющий администратора сервера. CentComm также иногда используется в этом контексте.

## Greytide/Greyshirt/Tider/Assistant
Обычно используется для обозначения пассажира из-за цвета их стандартной формы, хотя это может использоваться для негативного обозначения других членов экипажа (не только пассажиров), которые ведут себя неподобающе или совершают различные незначительные преступления.

## HoP
Сокращение от начальника отдела персонала, руководителя службы.

## HoS
Сокращение от начальника охраны, руководителя охранного отдела.

## Insuls
Сокращение от изолированных перчаток. Это желтые перчатки, которые чаще всего носит инженер. Они обеспечивают полную защиту от электрического удара от шокированного оборудования. Значительно более эффективны, чем их бюджетный аналог.

## Jani
Сокращение от уборщика.

## KOS
Убийство на виду. Кто-то совершил такой серьезный преступление, что его не стоит даже арестовывать.

## Mats
Материалы. Обычно это сталь, пластик, плостел, стекло, серебро и золото.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen — это компания, владеющая космической станцией, на которой вы находитесь.

## Newkie
Словослияние "New" и "Nukie", используемое для обозначения неопытного игрока в роли ядерного оператора.

## Nukie
Сленговый термин ядерного оператора. Иногда также может встречаться как "Nuke Op".

## Perma
Сокращение от постоянного брига. Это за самое серьезное преступление и означает, что заключенный никогда не будет освобожден. У большинства станций есть специальная, отдельная зона безопасности для постоянного брига.

## QM
Сокращение от квартального мастера, руководителя грузового отдела.

## RD
Сокращение от директора исследования, руководителя научного отдела.

## Robust
Слово, используемое для описания кого-то, кто особенно искусен в бою, или смог пройти через тяжелую битву.

## Salv
Сокращение от salvage tech.

## Sci
Сокращение от науки.

## Sec
Сокращение от безопасности.

## Secoff
Сокращение от охранника.

## Shift
Внутриигровой способ ссылаться на раунды.

## Singulo
Сокращение от сингулярного двигателя. Сингулярность может создавать бесконечную мощность для станции, но это очень опасно.

## Singuloose
Сингулярность, которая выросла слишком сильно и вышла из-под контроля. Она будет разрывать станцию, причиняя массовый ущерб.

## Spacing
Событие, которое вызывает потерю воздушного давления в районе, т.е. разрыв корпуса.

## Spess
Умышленная ошибка написания слова "space", иногда используемая как сочетание "space" и "mess". Может также встречаться в таких словах, как "Spessmen".

## SSD
Сокращение от Sudden Sleep Disorder или Space Sleep Disorder. Это внутренний способ ссылаться на игрока, который отключился и больше не отвечает.

## Syndie/Syndi/Syndicate
Общая ссылка на всех, кто работает на Syndicate. Это включает в себя (подозреваемых) агентов синдиката до ядерных операторов.

## TC
Телекристалл, который является валютой, используемой агентами синдиката для покупки ограниченного контрабанды, такой как оружие и другое незаконное оборудование.

## Wardenloose
Шутливый термин, относящийся к сингулярности. Wardenloose — это когда начальник охраны замечается за пределами брига.

## Xenoarchaeology
Изучение артефактов, обычно выполняемое наукой.

# Внеигровой сленг

Это термины, которые вы должны использовать только в OOC-чате или вне игры.

## Admeme
Событие, организованное или вызванное администратором.

## AHelp/Admin Help
Канал, используемый для сообщения о нарушениях правил или других проблемах администраторам.

## Antag
Сокращение от противников, которые специально отобранные личности, созданные для того, чтобы привести раунд в хаос.

## Bwoink
Звук, издаваемый, когда администрация помогает. Надеемся, что это не бан.

## Ick Ock
Фраза, которая обычно кричится в OOC, когда кто-то раскрывает текущую информацию о круге, или "внутри персонажа, вне персонажа".

## LOOC/OOC
Локальное внеигровое и (глобальное) внеигровое соответственно. Это текстовые каналы, которые позволяют игрокам говорить с другими игроками вне ролевой игры. LOOC включен во время раундов, в то время как OOC обычно только после завершения раунда.

## LRP
Низкий уровень ролевой игры. Серверы, помеченные как LRP, обычно имеют расслабленные правила ролевой игры.

## MRP
Средний уровень ролевой игры. Серверы, помеченные как MRP, обычно имеют достойную основу правил ролевой игры и, как правило, требуют от игроков действовать так, как будто их персонаж поступает реалистично в данной ситуации. Меньше свободы для поведения, такого как открытое неповиновение охране или вашему боссу.

## HRP
Высокий уровень ролевой игры. Серверы, помеченные как HRP, обычно имеют обширные правила того, что считается приемлемым при игре в персонажа. Обычно требуется действовать так, как действовал бы ваш персонаж, иметь предысторию персонажа и следовать протоколу на станции. Некоторые серверы HRP могут создавать свою собственную мифологию или окружение для дальнейшего содействия типу сервера, который они хотят вести.

## Self-Antag
Термин для игрока, который взаимодействует в антагониста, не будучи на самом деле антагонистом. Это охватывает широкий спектр поведения, но, как правило, используется для описания раздражающего поведения или действий, которые сильно вредят другим игрокам без какой-либо цели. Самоантагонизм является наказуемым правонарушением. Иногда используется в IC. НЕ ДЕЛАЙТЕ ЭТОГО.

## Upstream
Базовая версия игры. Любые изменения в Upstream будут "протекать" вниз ко всем другим версиям игры. Все официальные серверы Wizard's Den работают на основе Upstream.

## Validhunter
Игрок, который выслеживает "валидов", то есть людей, которых можно убить, даже если этот человек не охрана.

</Document>
